\section{Modos de vibración de una viga}
En el caso dinámico (esto es, en el problema de evolución) las ecuaciones de conservación de momentos llevan al siguiente problema en el campo de desplazamientos transversales
\begin{equation} \label{eq:ap3-q}
	\rho A \frac{\partial^2 w_0}{\partial t^2} + \frac{\partial^2}{\partial x^2} \left( E I \frac{\partial^2 w_0}{\partial x^2} \right) = q(x, t)
\end{equation}
donde $\rho$ representa la densidad del material.

Se plantea ahora si podrían existir campos de desplazamientos no nulos para el caso no forzado (esto es, donde $q$ es idénticamente nulo y no se ejercen ni esfuerzos cortantes ni momentos en los extremos de la viga). En particular, se considera la búsqueda de soluciones no triviales del problema anterior de la forma
\begin{equation}\label{eq:ap3-w0}
	w_0(x, t) = \Phi(x)\cos(\omega t)
\end{equation}
o bien, si se prefiere, en forma compleja
\begin{equation*}
	w_0(x,t) = \Phi(x)e^{i \omega t} + c.c.
\end{equation*}

A este tipo de soluciones (del problema dinámico) se les denomina los modos propios de vibración de la viga y corresponden a oscilaciones no amortiguadas de ésta.
En la práctica, sí existirán mecanismos de disipación que hacen que estas oscilaciones muestren cierto amortiguamiento pero estos mecanismos no se han retenido en el modelo y su descripción en la práctica suele ser fenomenológica, a partir de la observación experimental de la amortiguación.

\begin{cuestion}{Estudiar todas las posibles soluciones del problema dinámico de la forma anterior para el caso no forzado ($q=0$) con ambos extremos de la viga empotrados, identificando el valor de $\omega$ y la función $\Phi(x)$. Ilustrar la forma de las funciones $\Phi$ para algunas soluciones.}
	
	\textnormal{
		% Solucion
		\input{apartados/cuestiones/cu2}
	}
\end{cuestion}